# Litaba tsa Boitšoaro

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Se ke oa ts'ehetsa k'hamphani ena e hlokang melao ea boitšoaro"

"Khamphani ea hau ha e tšepahale. U ipolela hore u qobella DMCA empa u na le linyeoe tse ngata bakeng sa ho se etse joalo."

"Ba nyatsa feela ba belaellang melao ea bona ea boitšoaro."

"Ke nahana hore 'nete ha e bonolo ebile e patehile ho batho."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>nkotle

## CloudFlare e qhekella batho
</summary>


Cloudflare e romella li-imeile tsa spam ho basebelisi bao eseng Cloudflare.

- Romella feela mangolo-tsoibila ho ba ngolisitseng ba khethileng
- Ha mosebelisi a re "emisa", emisa ho romella lengolo-tsoibila

Ho bonolo haholo. Empa Cloudflare ha e tsotelle.
Cloudflare o re ho sebelisa ts'ebeletso ea bona ho ka emisa li-spammers tsohle kapa bahlaseli.
Re ka emisa joang Cloudflare ntle le ho kenya tšebetsong Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>nkotle

## Tlosa tlhahlobo ea mosebelisi
</summary>


Tlhahlobo e mpe ea Cloudflare
Haeba u beha mongolo o khahlanong le Cloudflare ho Twitter, u na le monyetla oa ho fumana karabo ho mosebeletsi oa Cloudflare ka molaetsa oa "Che, ha se".
Haeba u beha tlhahlobo e mpe sebakeng se seng le se seng sa tlhahlobo, ba tla leka ho e batla.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>nkotle

## Abelana litaba tsa lekunutu tsa mosebelisi
</summary>


Cloudflare e na le bothata bo boholo ba ho hlekefetsa.
Cloudflare e arolelana tlhahisoleseling ea batho ba belaelang ka libaka tseo ba li hapileng.
Ka linako tse ling ba u kopa hore u fane ka ID ea hau ea 'nete.
Haeba u sa batle ho hlorisoa, ho hlekefetsoa, ​​ho shapuoa kapa ho bolaoa, ho molemo hore u lule hole le libaka tsa marang-rang tsa Cloudfla.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>nkotle

## Ho kopa mekhatlo ea monehelo oa liphallelo
</summary>


CloudFlare e kopa menehelo ea liphallelo.
Ho tšosa haholo hore mokhatlo oa Amerika o ka kopa liphallelo haufi le mekhatlo e sa etseng phaello e nang le lisosa tse ntle.
Haeba u rata ho thibela batho kapa ho senya nako ea batho ba bang, u kanna ua batla ho reka li-pizza bakeng sa basebetsi ba Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>nkotle

## Libaka tse felisang
</summary>


U tla etsa eng haeba sebaka sa hau sa marang-rang se theoha ka tšohanyetso?
Ho na le litlaleho tsa hore Cloudflare e hlakola tlhophiso ea basebelisi kapa ho emisa ts'ebeletso ntle le temoso, ka khutso.
Re khothaletsa hore u fumane mofani oa litšebeletso tse molemo.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>nkotle

## Khethollo ea morekisi ea Brows
</summary>


CloudFlare e fana ka khethollo ho ba sebelisang Firefox ha ba ntse ba fana ka tšoaro e khopo ho basebelisi ba batho ba sa sebeliseng Tor-Browser holim'a Tor.
Basebelisi ba marang-rang bao ka nepo ba hanang ho etsa lipapatso tse seng tsa mahala le bona ba tšoaroa hampe.
Ho se lekane ho fihlelang hona ke tlhekefetso e seng molaong ea ts'ebetso le ts'ebeliso e mpe ea matla.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Ka ho le letšehali: Tor Browser, Ka ho le letona: Chrome. Aterese e ts'oanang ea IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Ka ho le letšehali: Tor Browser Javascript Disified, Cookie Ensets
- Ka ho le letona: Javascript ea Google Enesetsoa, ​​Cookie e Holofetse

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (sebatli se senyenyane) ntle le Tor (Clearnet IP)

| ***Sebapali*** | ***Fumana kalafo*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript e khonahetse) | phihlello e lumelletsoe |
| Firefox (Javascript e khonahetse) | phihlello e senyehile |
| Chromium (Javascript e khonahetse) | phihlello e senyehile |
| Chromium or Firefox (Javascript e holofetse) | u hanetsoe ho kena |
| Chromium or Firefox (Cookie e holofetse) | u hanetsoe ho kena |
| QuteBrowser | u hanetsoe ho kena |
| lynx | u hanetsoe ho kena |
| w3m | u hanetsoe ho kena |
| wget | u hanetsoe ho kena |


Hobaneng u sa sebelise konopo ea Audio ho rarolla bothata bo bonolo?

E, ho na le konopo ea molumo, empa kamehla ha e sebetse holim'a Tor.
O tla fumana molaetsa ona ha o o penya:

```
Leka hape hamorao
Khomphutha ea hau kapa netweke e kanna ea romella lipotso tse ikemetseng.
Ho sireletsa basebelisi ba rona, re ka se sebetse kopo ea hau hona joale.
Bakeng sa lintlha tse ling etela leqephe la rona la thuso
```

</details>

---

<details>
<summary>nkotle

## Likhatello tsa Voter
</summary>


Ba vouta Amerika ba re ba ingolisa ho khetha hangata ka webosaete ea mongoli oa mmuso maemong ao ba lulang ho ona.
Liofisi tsa mongoli oa 'muso tse laoloang ke naha tsa Rephabliki li etsa mosebetsi oa ho hatella batho ba etsang likhetho ka ho hlahisa sebaka sa marang-rang sa mongoli oa naha ka Cloudflare.
Ts'ebeliso e mpe ea Cloudflare ea basebelisi ba Tor, boemo ba eona ba MITM e le sebaka sa bohlokoa sa tlhahlobo ea lefats'e, mme karolo ea eona e mpe ka kakaretso e etsa hore bao e tla ba bavoti ba leqe ho ingolisa.
Liberals hangata li amohela ho ba boinotšing.
Liforomo tsa ho ngolisa likhetho li bokella tlhaiso-leseling e tebileng mabapi le ho iketela ha motho ea etsang lipolotiki, aterese ea hae ea 'mele, nomoro ea ts'ireletso ea sechaba le letsatsi leo a hlahileng ka lona.
Boholo ba linaha li fana ka tlhahisoleseling e fumanehang phatlalatsa, empa Cloudflare e bona tlhaiso-leseling eo ha motho a ngolisa ho vouta.

Hlokomela hore ngoliso ea pampiri ha e potolohe Cloudflare hobane sengoli sa basebetsi ba kenang data ba mmuso ba kanna ba sebelisa sebaka sa marang-rang sa Cloudflare ho kenya data.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org ke sebaka sa marang-rang se tummeng sa ho bokella likhetho le ho nka bohato.
“batho hohle ba qala liphutuho, ho bokella batšehetsi, le ho sebetsa le baetsi ba liqeto ho tsamaisa tharollo.”
Ka bomalimabe, batho ba bangata ba sitoa ho bona change.org ho hang ka lebaka la leqhubu le bohale la Cloudflare.
Ba thibetsoe ho saena boipiletso, ka hona ba ba qhelela ka thoko ho demokrasi.
Ho sebelisa sethala se seng se sa koaeloang ke marang-rang joaloka OpenPback ho thusa ho lokisa bothata.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "Morero oa Athene" oa Cloudflare o fana ka ts'ireletso ea maemo a khoebo ea mahala ho liwebosaete tsa likhetho tsa lehae.
Ba itse "mabatooa a bona a ka fumana tlhaiso-leseling ea likhetho le ngodiso ea bakuli" empa hona ke leshano hobane batho ba bangata ha ba khone ho bala sebaka ho hang.

</details>

---

<details>
<summary>nkotle

## Ho hlokomoloha khetho ea mosebelisi
</summary>


Haeba u khetha ho khetha ntho e itseng, u lebelletse hore ha u na amohela lengolo tsoibila ka eona.
Cloudflare e hlokomoloha khetho ea mosebelisi mme e arolelana data le likhoebo tsa mekhatlo ea boraro ntle le tumello ea moreki.
Haeba u sebelisa moralo oa bona oa mahala, ka linako tse ling ba u romella lengolo-tsoibila ba kopa ho reka ngoliso ea khoeli le khoeli.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>nkotle

## Ho bua leshano mabapi le ho hlakola data ea mosebelisi
</summary>


Ho latela blog ena ea bareki ba mehleng ea Cloudflare, Cloudflare e bua leshano mabapi le ho hlakola litlaleho.
Matsatsing ana, lik'hamphani tse ngata li boloka data ea hau ka mor'a hore u koale kapa u tlose ak'haonte ea hau.
Boholo ba likhamphani tse ntle li bua ka hona ka leano la lekunutu.
Cloudflare? Che.

```
2019-08-05 CloudFlare e nthometse netefatso ea hore ba tlositse account ea ka.
2019-10-02 Ke fumane lengolo-tsoibila le tsoang ho CloudFlare "hobane ke moreki"
```

Cloudflare o ne a sa tsebe ka lentsoe "tlosa".
Haeba ehlile e tlositsoe, hobaneng moreki enoa oa mehleng a fumane lengolo-tsoibila?
O boetse a boletse hore leano la lekunutu la Cloudflare ha le bue ka hona.

```
Leano la bona la bocha la lekunutu ha le bue ka ho boloka data bakeng sa selemo.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

U ka tšepa Cloudflare joang haeba melaoana ea bona ea lekunutu e le LIE?

</details>

---

<details>
<summary>nkotle

## Boloka lintlha tsa hau
</summary>


Ho tlosa akhaonto ea Cloudflare ho boima.

```
Kenya tekete ea tšehetso u sebelisa mofuta oa "Account",
mme o kope ho hlakolwa ha ak'haonte 'meleng oa molaetsa.
Ha ua tlameha ho ba le libaka kapa likarete tsa mokoloto tse khomaretsoeng akhaonteng ea hau pele u kopa ho hlakoloa.
```

O tla fumana lengolo-tsoibila lena.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Re se re qalile ho sebetsana le kopo ea hau ea ho hlakola" empa "Re tla tsoelapele ho boloka tlhahisoleseling ea hau".

Na u ka "tšepa" see?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Ka kopo, tsoela pele ho fihla leqepheng le latelang:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](st.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
